實施一地兩檢不違基本法 涂謹申：港可撥部西九站份土地予內地

廣深港高鐵預計明年中落成，惟西九總站實施一地兩檢問題仍未有定案。立法會議員涂謹申認為可撥歸部份土地予內地政府，以免出現內地人員在港執法情況，惟現屆政府無法給予市民信心，始令執行上有困難。

涂謹申今早接受電台訪問時指，在西九站內實施一地兩檢，法律及技術上均可行，香港可將該處幾千呎土地撥歸內地政府，等於縮少香港領土範圍，此做法可避免抵觸《基本法》有關內地人員不能在港執法的條文。惟涂謹申表示「主要係信心問題」，因現屆政府無法給予市民信心可有效執行一地兩檢，市民亦會擔心開此先例後，香港會否「一路縮細」，但長遠而言，涂認為可落實一地兩檢。

立法會議員田北辰則建議在高鐵站內劃出口岸區予內地人員執法，包括拘捕權，他指乘客選坐高鐵均是返回內地，應先心理準備遵守內地法律。出席電台節目的理工大學土木及結構工程學系副教授熊永達指，西九站內的內地人員不需要有拘捕權，認為可參考航空公司做法，拒絕被列入不受歡迎名單的旅客登車或原車遣返等方法，解決日後的出入境問題。

涂謹申超區有6萬票

肥涂又 short 撚左

聞屎黨最想成個香港割晒俾支那添

訓醒未啊

割讓土地

以前中國語文唔洗讀六國論 ?

思厥先祖父，暴霜露，斬荊棘，以有尺寸之地。子孫視之不甚惜，舉以予人，如棄草芥。今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。起視四境，而秦兵又至矣。然則諸侯之地有限，暴秦之欲無厭，奉之彌繁，侵之愈急。故不戰而強弱勝負已判矣。至於顛覆，理固宜然。古人云：「以地事秦，猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。」此言得之。

賣光不遺餘力

以後唔洗坐洗頭艇

出席電台節目的理工大學土木及結構工程學系副教授熊永達指，西九站內的內地人員不需要有拘捕權，認為可參考航空公司做法，拒絕被列入不受歡迎名單的旅客登車或原車遣返等方法，解決日後的出入境問題。

呢招可唔可行?

下一個湯渣

其實香港內地啲飛機係點執法？
照搬落高鐵到用唔得咩

唔係好明佢係咩意思
而家又唔係上唔上到車既問題
係邊一到入境既問題
一入大陸境就要跟大陸法
要做一地兩檢，無可能唔割地
除非再釋法/大陸放棄邊檢權

你話全部香港人，大家入境只係用回鄉證
可能係車上入境+香港海關係九龍站代大陸做邊檢都有機會
但外國人點算

用E道之類技術解決又得唔得？
總之冇中國人員就得

問題是執法，沒有中國派來的人員，他們不能執法

以割地的方法來執行已非一地兩檢。不過在釋法和割地兩者二擇其一的情況下，我相信香港人會傾向選擇後者

又畀我批中

其實可唔可以好似加拿大機場飛美國咁做preclearance? 美國派駐邊防人員，乘客同意下佢地可以查問和搜查，但冇拘留、逮捕權

全部割晒畀大陸咪唔會有一地兩檢既問題囉

on9

因為佢對手係亡蟈興咋

唔係出入境咁簡單，
仲要過海關，如果自助咁就可以係咁走私野返大陸

包括地產項目

特區割地畀中央

現代割地賠款

白鴿黨又賣港

白鴿打手講兩句

兩地兩檢，但機場比全世界既人去，每個市都係先得1-2個機場，人手有限，但高鐵唔同，淨係深圳都有4-5個站，點可以咁做

民主黨講得仲快過民建聯，公聯會

<回帶>
民主黨鼎力支持擴大駐港解放軍特權

如果火車上生仔點計？

(同巴拿馬總統無交情)

忠誠反對派

民主黨，賣香港

香港同深圳合併咪乜都解決晒

痴線!

分裂香港領土完整

割地係咩玩法

停建舊多乜魚既野咪得囉

香港無人話要起

班支那仆街搞出黎既問題, 點解要香港人幫佢諗?

痴撚咗？

兩地兩檢

姓涂依條友仲支持黑警買橡膠子彈，你話死唔死

唔識野想問問
而家紅磡直屌北上廣既直通車又係點做法？

兩地兩檢，紅磡出境>常平入境>廣州東入境

你原本有既地
你送俾人用
所以就唔犯法

強盜邏輯